{
    "question": "JawabNya Di Uraikan    1.Penyelesaian Dari 3(x-2)\u00a0+7\u00a0\u2265\u00a0x\u00a0+\u00a019 =\r\n2.Dengan x\u00a0\u2208 A={1,2,3...,10}. \r\nTentukan Himpunan Dari : \u00a0A..3x-2\u00a0\u2264 7, B.5x-13\u00a0\u2265 3(x+1).\r\nC.16-x &lt;\u00a0x\u00a0-\u00a02",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.kita harus mencari persamaanya dulu<br>\u00a0x + 19 = 2<br>\u00a0x+19-19 = 2 -19<br>\u00a0x\u00a0 \u00a0 \u00a0 = -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3(x-2) + 7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x - 6 +7 _&gt; -17<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 _&gt; -17-7+6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 3x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  _&gt; 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 3x:3\u00a0 \u00a0 _&gt; 16:3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x\u00a0 \u00a0 \u00a0 _&gt; 5 1/3\u00a0 \u00a0 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manakah-di-bawah-ini-yang-merupakan-persamaan-linear-satu-variabe-667",
            "question": "Manakah di bawah ini yang merupakan persamaan linear satu variabel ??     A. 2\u00d7 - 4 = 8\r\nB. - 4 + 3s = 24\r\nC. - 8 - d2 = 32\r\nD. 5(u - 2 ) = u - 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0A. 2x - 4 = 8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A, B, C, D merupakan persamaan linier satu variabel, karena sma sma memiliki 1 variabel, dihubungkan dengan tanda sama dengan, pangkat tertinggi variabel yaitu 1<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-akar-tersebut-53-1212-974",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk akar tersebut! 5\u221a3-12\u221a12=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5\u221a3 - 12\u00a0\u221a 3 . 4<br>5\u221a3 - 12 . 2\u00a0\u221a3<br>5\u221a3 - 24\u00a0\u221a3<br>- 19\u00a0\u221a3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{12} = 5 \\sqrt{3} -12 \\sqrt{4.3} = 5 \\sqrt{3} -12.2 \\sqrt{3} \\\\ 5 \\sqrt{3} -24 \\sqrt{3}=(5-24) \\sqrt{3} = -19 \\sqrt{3} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3z11-28-itu-gimana-caranya-yah-506",
            "question": "3z+11=-28 itu gimana caranya yah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3z+11=-28<br>3z=-28-11<br>3z=-39<br>z=-12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3z +11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = -33<br>z = -11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bangun-segitiga-berbentuk-segitiga-dengan-sisi-2xcm-2xcm-525",
            "question": "Sebuah bangun Segitiga berbentuk segitiga dengan sisi 2xcm, 2xcm ,3xcm . Jika keliling segitiga 126 cm,tentukan panjang masing - masing sisi segitiga tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=s+s+s<br>126=2x+3x+2x<br>126=7x<br>x=126/7<br>x=18<br><br>disubtitusikan<br>2x= 2.18 = 36<br>3x= 3.18 = 54<br><br>jadi panjang masing\" sisi adalah 36cm,36cm dan 54cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x+2x+3x = 126<br>7x = 126<br>x = 18<br><br>jadi panjang sisi sisinya :<br>1. 2x = 2 . 18 = 36<br>2. 2x = 2. 18 = 36<br>3. 3x = 3 . 18 = 54",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-ya-yang-tau-sifat-sifat-sifat-yang-berlaku-pada-bentuk-aka-332",
            "question": "tolong ya yang tau sifat sifat sifat yang berlaku pada bentuk akar beserta contohnya.. hehe ini untuk pelajaran matematika loh ya (: yang tau tolong dijawab yaaaa ^^makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar<br>a\u221ab + c\u221ab = (a + c)\u221ab\n<span><br>a\u221ab \u2013 c\u221ab = (a \u2013 c)\u221ab</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dari-sejumlah-siswa-diketahui-25-siswa-gemar-matematika-21-s-250",
            "question": "1. dari sejumlah siswa diketahui 25 siswa gemar matematika , 21 siswa gemar bahasa inggris , dan 9 siswa gemar keduanya ..jumlah siswa pada kelompok itu adalah........    2. terdapat 30 pengendara sepeda motor yang terkena tilang .pengendara tidak membawa sim ada 15orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang ,tidak membawa sin dan stnk adalah .....\r\n\r\n3.didalam suatu kelas terdiri dari 43 siswa , siswa yang gemar matematika 29 orang , sedangkan yang gemar bahasa ada 27 orang . jika ada 6 orang yang tidak gemar matematika \u00a0maupun bahasa maka berapa banyaknya siswa yang gemar keduanya ?\u00a0\r\n\r\ntolong dikasih caranya ya ......\r\ntolaong dibantu ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ( 25 - 9 ) + ( 21 - 9 )<br>= 16 + 12<br>= 28<br>jadi,\u00a0jumlah siswa di kelompok itu adalah 28 siswa<br><br>2. maaf yg no. 2 kurang tau<br><br>3. 29 + 27 + 6 = 62 - 43<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 19<br>jadi, banyak siswa yg gemar keduanya adalah 19 siswa<br><br>kalau hitungan nya ada yg salah mohon maaf :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-milimet-103",
            "question": "Sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku    yang tebalnya 8 milimeter. Berapa buah buku\r\nyang dapat ditaruh di rak tersebut jika tiap\r\nbuku tebalnya 12 milimeter?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8x 36 = 288mm<br>\u00a0288 : 12 = 24 buku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "36x 8= 288<br>288/ 12= 24<br>jadi ada24buku yang bisa ditaruh dirak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dpqr-dengan-panjang-sisi-pqqr15-cm-dan-pr-pq-6-685",
            "question": "Diketahui \u0394PQR dengan panjang sisi PQ=QR=15 cm dan PR : PQ = 6 : 5. Luas \u0394PQR adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PR = 6x3 = 18<br>t = triple 9, 15, 12cm<br>l = 1/2 x 12 x 15<br>=\u00a090 cm^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-kebanyakan-siswa-mengaku-bahwa-matematika-itu-pelajaran-yg-263",
            "question": "Kenapa kebanyakan siswa mengaku bahwa matematika itu pelajaran yg sulit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena matematika terlalu banyak rumus dn siswa susah memahami nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}